<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-08-25T22:34:48+03:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Virš sienos</title><subtitle>Kitaip matosi</subtitle><author><name>Deividas J.</name></author><entry><title type="html">Kernavė - Vilnius</title><link href="/ultra/2020/08/25/kernave-vilnius.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kernavė - Vilnius" /><published>2020-08-25T21:22:13+03:00</published><updated>2020-08-25T21:22:13+03:00</updated><id>/ultra/2020/08/25/kernave-vilnius</id><content type="html" xml:base="/ultra/2020/08/25/kernave-vilnius.html">&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;big&gt;&lt;big&gt;V&lt;/big&gt;&lt;/big&gt;&lt;/big&gt;arom varom varom, pirmi kilometrai, visi dievai.&lt;br /&gt;
Mes esame Kernavės rytas, mes aušra, mes pieva be erkių.&lt;br /&gt;
Mes! Bėgam! Į sostinę!&lt;br /&gt;
O Tu. Skaitai ir nebėgai? Atgailauk!!! Gailėkis labai.&lt;br /&gt;
Vienas kalnelis kitas kalnelis.&lt;br /&gt;
Čia laiptelis, ten laiptelis, pūūūsk tik čia su tokiais nepagąsdinsi.&lt;br /&gt;
Aukštos paupio žolės, siauras takelis.&lt;br /&gt;
Pasiveju porą vyrukų.&lt;br /&gt;
Vyrukai eina.&lt;br /&gt;
?!?&lt;br /&gt;
Staiga rastas, vyrukai sustingsta, kažką lyg tariasi, pavyksta apeit išnaudojant akimirką.&lt;br /&gt;
Ir tada.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Baudos kilometras.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bet ir. Pagaliau vienatvė likusiems 47-niems kilometrams!&lt;br /&gt;
Gerai gerai, bet. Grįžtam prie kilometro.&lt;br /&gt;
Bekelė per viską kas žalia, kur niekas nei vaikšto nei išvis vasaros metu ar yra buvęs.&lt;br /&gt;
Išlendi persuktas, perbrėžtas ir tada gauni lipt į milijoną laiptelių.&lt;br /&gt;
Dar tas anas op ir 3 punktas, pusė trasos.&lt;br /&gt;
Druską nuo veido paleidžiu pasroviui į upelį.&lt;br /&gt;
Bėgu bėgu. Nebebėgu, šlaunis iš vidinės pusės nuo iki sutraukia. Papurtau, einu, per ašarytes pradedu bėgt, praeina. &lt;br /&gt;
PRAEINA!!&lt;br /&gt;
Bėgu bėgu. Oi ir vėl atpraeina atgal :D Papurtau nu ir t.t… purtau, bėgu, purtau, bėgu…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketvirta stotelė.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kas buvo tarp 4 ir 5 sunku papasakoti, kelis kart koma.&lt;br /&gt;
Atsimenu tik, kad gėriau tiesiai iš upelio pilnom rieškutėm…&lt;br /&gt;
Ir krūvelę kalvų, kurias dar pamenu iš žiauriai smagių rudeninių Karma Šernų Trail varžybų per lietų per purvynus. Nu ir pasitaškėm tada :O&lt;br /&gt;
Apie ką mes čia. Ai. Valgau penktoje kiek lenda. Judu link paskutinės vandens oazės.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Patraukėjas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O kas čia dar viena šakelė, kurią reikia patraukti nuo kelio.&lt;br /&gt;
Vat ir ne, ne šakelė. Pasirodo besąs erškėtis ar kažkoks panašus nemalonus spygliuotas lapuotis. Neprisistatė žinok.&lt;br /&gt;
Delnas patraukėjas taip ir prilimpa.. :D Žinosi kaip patraukinėt viską iš eilės, įsigyk akis delno išpera tu!&lt;br /&gt;
Susilieju su gamta kraujo saitais!&lt;br /&gt;
Gal pradėsiu girdėti ką augalai šneka??&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O pagaliau vanduo vandelėlis!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po šios stotelės laukia šakniakalnis, o aš nelaukiu jo.&lt;br /&gt;
Kojos, jūs laukiat? - Ne. Rankos? - Ne.&lt;br /&gt;
Aš čia su kūno dalim bendrauju? - Taip.&lt;br /&gt;
O augalai nepradėjo šnekėt.&lt;br /&gt;
Nesu ilgiau lipęs į šitą dinozaurą tarp kalvų :D Pasikvėpuoju kokius penkis kartus sustojęs.&lt;br /&gt;
Bam, desantas pagirdo kola, atgaivina vandeniu.&lt;br /&gt;
O Karoliniškių ozo draustinio parke koks tu nemielas šian :D Išvis kodėl tu ozas, kodėl tu kažkokia kalvota sąstūma, negalėjai lygiu lauku būt?? Nesusikalbam.&lt;br /&gt;
O tu dar tilte, nenoriu aš į tave žiūrėt.&lt;br /&gt;
Finišo tiesioji nuo Žvėryno tilto emociškai tęsiasi kokias tris valandas… Jau? Ne. Dar tik tas posūkis iš kairės atsiranda. O dabar? Ne. Ten paskui už poros valandų jau ir bus… :D&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Techninės detalės&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manta, 1 kg:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Juosmens diržas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;4 geliukai&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Telefonas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;500ml minkšta gertuvė su vandeniu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Minkšta stiklinė&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;5 druskos piliulės
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Numestas maišas 4-toj maitinėlėj:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;5 geliukai&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
Startas -&amp;gt; 4 maitinėlė = 2 geliukai.&lt;br /&gt;
4 maitinėlė +3 geliukai.&lt;br /&gt;
2 geliukai nepanaudoti keliavo į finišą.&lt;br /&gt;
Iš maisto ėjo bananai ir arbūzas(vieną ir paskutinį kartą, nes eik tu pailsėk su savo sėklom ok).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10val, 5min&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Deividas J.</name></author><summary type="html">Varom varom varom, pirmi kilometrai, visi dievai. Mes esame Kernavės rytas, mes aušra, mes pieva be erkių. Mes! Bėgam! Į sostinę! O Tu. Skaitai ir nebėgai? Atgailauk!!! Gailėkis labai. Vienas kalnelis kitas kalnelis. Čia laiptelis, ten laiptelis, pūūūsk tik čia su tokiais nepagąsdinsi. Aukštos paupio žolės, siauras takelis. Pasiveju porą vyrukų. Vyrukai eina. ?!? Staiga rastas, vyrukai sustingsta, kažką lyg tariasi, pavyksta apeit išnaudojant akimirką. Ir tada.</summary></entry><entry><title type="html">55km ant vandens</title><link href="/ultra/2020/05/17/55km-ant-vandens.html" rel="alternate" type="text/html" title="55km ant vandens" /><published>2020-05-17T22:05:13+03:00</published><updated>2020-05-17T22:05:13+03:00</updated><id>/ultra/2020/05/17/55km-ant-vandens</id><content type="html" xml:base="/ultra/2020/05/17/55km-ant-vandens.html">&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;big&gt;&lt;big&gt;T&lt;/big&gt;&lt;/big&gt;&lt;/big&gt;aigi, tu nori būti ultra.&lt;br /&gt;
O ką tai reiškia?&lt;br /&gt;
O koks skirtumas?&lt;br /&gt;
Daugiau klausimų nei atsakymų, supranti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Šiandien&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jaučiausi it ultra. Iškart atsikėlęs. Su tuo jausmu. Galimai su juo ir miegojau. Nu gerai gerai tiesą sakant šian buvau susigalvojęs ramiai prasibėgt maždaug 40km tam tikroje vietoje. Bet tai jau kita istorija, kuri kolkas neįvyko :)&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Diena prieš&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nežmoniška maisto įkrova, ne specialiai. Tiesiog primaitino.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Pirmas valgis ~14val.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Paskutinis valgis ~20val.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Kontekstas&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kodėl čia pastorintai dabar kažkokie valgymai?&lt;br /&gt;
-&amp;gt; Protarpinis valgymas. Nežinau kodėl jį paprastai vadina protarpiniu badavimu, kai su badavimu ši metodika neturi nieko bendro.&lt;br /&gt;
Normaliai valgydamas žmogus bent parai laiko turi medžiagų, kad nebadautų. Ai bet nesiplėskim čia.&lt;br /&gt;
Tik tam, kad suprasti šios dienos bėgimą.&lt;br /&gt;
Taigi kelis mėnesius valgau mažame 4-6val intervale per parą. Ir viskas. Likusias 18val. maistas neegzistuoja. Beje jokio keto ar panašaus spec maisto atrinkimo. Tiesiog subalansuota mityba ir atsitiktiniai paišdykavimai su picom, kebabais, saldumynais ir kitu &lt;em&gt;uždraustuoju&lt;/em&gt; maistu iš neuždraustųjų viešojo maitinimo įstaigų :D&lt;br /&gt;
Esminis pokytis - ypatingai padidintas jautrumas insulinui. Ei! Būtent tai, ko ir reikia!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Rytas&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prabudau pats savaime. Gera žinia - reiškia išsimiegojęs. Ir su jausmu. Tai čia išvis jau. “osom”. Va parašiau ir liežuvis nutirpo. Ispaniškai &lt;em&gt;el oso&lt;/em&gt; - meška. Vyriškos giminės žodis. Nors iš tikro čia angliškas žodis ir nieko bendro su tuo &lt;em&gt;oso&lt;/em&gt; neturi, čia ir durniui aišku, o mes ne durni. Kasdien tik išmintingėjam dar, girdisi net vakarais kai televizorių išjungi.&lt;br /&gt;
Rytinė buitis praėjo be incidentų.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;“Jeigu ką”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ryte stiklinė vandens.&lt;br /&gt;
Litras vandens į juosmendiržį ir greipfrutinis geliukas kodiniu pavadinimu “jeigu ką”.&lt;br /&gt; &lt;em&gt;Atplėšti tik ekstremaliu atveju!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Tikslas&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kokių 45km. Na gal 50. Z2, ta prasme pigiai bėgt, nes ai kur čia nulėksi…&lt;br /&gt;
O kai pigiai, tai ir kuro reikia mažiau ;) Na pažiūrim kur visa tai nuves. Nubėgs.
&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Pagaliau&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;~7:40 laikrodžio mygtuko paspaudimu judesys buvo paskelbtas pradėtu.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Pirmi&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20km tralialia. 22km trinkt. Siena. Hm įdomu. 23, 24, 25. Ok persijungė į kitą energiją, vėl tralialia.&lt;br /&gt;
Gal apart priešvėjui. Nu tu išdykėli nustok pūst aš tau rimtai sakau! Bėgi bet atrodo kad ne. Pūsk va ten… į medžius OK? Ir stebuklas neįvyko. Pasiusk. Tau gi nėra karantino ane?&lt;br /&gt;
Ne bet ė, pala su tais 22km :D Kas per šūdas. Tokiu pigiu tempu to neturėjo būti.&lt;br /&gt;
Paskutinį kartą taip buvo per varžybas, irgi 22km (kai visos varžybos 26km :D), bet ten ir bėgimas buvo varžybinis nesitaupant.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
~35km pasipildžiau vandens, išgėriau vandens, nubėgau (su tuo pasipildytu vandeniu kaip jau kogero supratai).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;60&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trep po trep ant 45km išvis jau tas pojūtis, kad gali bėgt iki… visada, iki kol saulė sudegs, taps supernova, bum ir tik raudonoji nykštukė ar kokia ten juoda skylė. Nes jau tada tikrai nebėgsi tokiom sąlygom.&lt;br /&gt;
Mintis galvosna įsivelia pati - jeigu neišsijungiu imu 60km.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;51 - 52&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Trijų kryžių papėdė. Plentinis pakilimas. Dar įbėgau iki pat viršaus, apsižvalgiau nuo aukšto. Na kaip gražu širdis nusalo. Fotkė į atmintį (galvos) ir ate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;54&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Labanaktis. Štai ir baigėsi kelionė :D Protarpiais užjuosta vizualinis pasaulio suvokimas, tik daspaudžiau iki 55 ir pilnas stop.&lt;br /&gt;
Atsidariau “jeigu ką”. Karališkas maistas vaikeli.&lt;br /&gt;
~13:20&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Skaičiai&lt;br /&gt;
(Įskaitant gamtinius ir vandens pasipildymo sustojimus)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atstumas: 55.10 km&lt;br /&gt;
Trukmė: 5:35:08&lt;br /&gt;
Tempas: 6:05 min/km&lt;br /&gt;
Vertikalus: 965 m&lt;br /&gt;
Danga: trail/plento hibridas&lt;br /&gt;
Kalorijos: 0&lt;br /&gt;
Vanduo: ~ 3 L&lt;br /&gt;
HR: 131 bpm vidutinis&lt;br /&gt;
Oras: ~ 9° C&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;Galimai&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Labanaktis ateitų vėliau, nustūmus pirmajį valgį į kokią min. 15val. keliems mėnesiams. Ankstesnis startas taipogi galbūt kažką pakoreguotų.&lt;/p&gt;</content><author><name>Deividas J.</name></author><summary type="html">Taigi, tu nori būti ultra. O ką tai reiškia? O koks skirtumas? Daugiau klausimų nei atsakymų, supranti.</summary></entry><entry><title type="html">TKN 2019</title><link href="/ultra/2019/10/19/tkn-2019.html" rel="alternate" type="text/html" title="TKN 2019" /><published>2019-10-19T21:53:58+03:00</published><updated>2019-10-19T21:53:58+03:00</updated><id>/ultra/2019/10/19/tkn-2019</id><content type="html" xml:base="/ultra/2019/10/19/tkn-2019.html">&lt;p&gt;&lt;big&gt;&lt;big&gt;&lt;big&gt;K&lt;/big&gt;&lt;/big&gt;&lt;/big&gt;renta lapai auksiniai ir leidžiasi t…&lt;br /&gt;
Tiesiog leidžiasi. Ir pavirsta į košę dauguma.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Išvakarėse&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Autobusas, aurora, paketėlis, numeriukas, pora šiukšlių maišų, spalvoti it saulė ir vanduo. Geltonas su rankenom, mėlynas su tom tokiom virvelėm, užtraukiamas.&lt;br /&gt; 
&lt;br /&gt;Nakvynės vietoje&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Makaronai, vištiena. Daug.&lt;br /&gt;
Saulės maišas 38-am kilometrui.&lt;br /&gt;
Mėlynas maišas 68-am kilometrui. Žodžiu šitas lieka namie.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Priešnakty&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Karšta, nemiegasi, kyndlas, duokit kedus greičiau, oi užmigau, ar visai ne, o kiek valandų, dabar va giliai pakvėpuoju ir užmiegu, ot ir ne :D&lt;br /&gt;
Šiaip kedus pats turi pasiimt. Taipogi turi pataikyt dydį, plotį, nes visi su savo kosminėm technogijom, kurios kiekviena turi savo piktogramą ir visi su neregėtais sukibimais.&lt;br /&gt;
Trys dešimtys minučių iki penkių ryto. Žvygt feniksas ne iš pelenų, o ant stalelio. Vupt iš gulimos pozicijos dalyvis, du bananai čia yra, čia nėra. Reikaliukai, dušas, apranga.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Auroroje&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Šešėliai, šypsenos, kava, šalta ar šilta nesuprasi.&lt;br /&gt;
Bet prie ko ta aurora išvis. Ai kinoteatras čia toks buvo.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Autobuse&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 
Vairuotojas dalyviam neleido stovėti dėl galimo dantų netekimo. Hm, o jeigu stovėtų boksininko kapa įsikandęs?&lt;br /&gt; 
Snaudžiu galva į langą. Keltas vanduo kažkas, neįdomu. Snaudžiu galva į langą tarpe
ranka. Septintą valandą įsisavinu paskutinį bananą. Kur tą skūrą dėt dabar. Ant kojos laikosi neblogai, paskui išmesiu.&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Parnidžio kopoj&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Išlendam zombiai iš autobusų tamsoj, pirmas oro gurkšnis, apšilimas, energija, motyvuotos akys, tu tik nesimaišyk! Pala kaip su tais maišais? &lt;em&gt;Prašom nešti geltonus į automobilį su švyturėliais.&lt;/em&gt; Tai geltoną nešt, mėlyną palikt?&lt;br /&gt;
Užlyja.&lt;br /&gt;
Zombiai į autobusus.&lt;br /&gt;
8:00 šviesu, startas ir užtrepsim.&lt;br /&gt;
Šlapi mediniai takeliai ir laiptai - gera žinia slalomo mėgėjams.&lt;br /&gt;
Nusileidus pradedamas pradinis aplenk pralėk sprintas.&lt;br /&gt;
Bet juk:&lt;br /&gt;
- Pradėk lėtai.&lt;br /&gt;
Mhm.&lt;br /&gt;
- Pats eik na…&lt;br /&gt;
Purslai seilių, prakaitas, snargliai, atsirišę batai ir prasiretinam.&lt;br /&gt;
Retyn ir retyn, ramu jau visai.&lt;br /&gt;
Gamta ko šauki? Nori ir šaukia, nors tu ir nenori. Demokratijos čia nedaug.&lt;br /&gt;
Poto išlendu iš gamtos.&lt;br /&gt;
Dešinėn pažiūriu - nutolo žmonės. &lt;br /&gt;
Kairėn pažiūriu - 10+ siluetų artėja krūvoj, lyg su vedliu ar kas čia vyksta. Ta prasme klubas gal koks? Bet aš dešinėn ir į kojas.&lt;br /&gt;
Beveik 14km. Kodėl jie bėga priešinga kryptim? Oi kilpinė maitinėlė. Vanduo, bananas, pats priešinga kryptim ir dešinėn.&lt;br /&gt;
26km redbul automobilis, muzika. Maisto ir vandens nesimato, ai turbūt prie jūros.&lt;br /&gt;
&lt;big&gt;Ne&lt;/big&gt;, ne prie jūros. Tai o kur? Nu nes ne prie jūros tai tikrai.&lt;br /&gt;
Ką gi, gertuvėse yra likęs puslitris vandens, nu ir pajūris.&lt;br /&gt;
Kažką lenki, kažkas lenkia. Tas ant to.&lt;br /&gt;
Gilios pėdos su prakasimais, energijos nuotekos, ašaros ir kančios, nors gal ir čia lijo.&lt;br /&gt;
Kepurė nenukris pasukt galvą ir savo pasižiūrėt. Negilios! Manding sveria daugiau už mane. Plius be kepurės buvau.&lt;br /&gt;
33km siena kažkodėl. Ei! Saulės maišas su geliukais jau netrukus, kelis km pa’trip’insiu ir išeisiu. Oazių nesimato. Pasitaikantis klampus smėlis priduoda žvalumo :D&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Numesto maišo bazėj&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
38km maišą paduoda vikriai. Įbėgau ten blaškausi, kalbos dovana irgi neveikia, o va te jau rankose.&lt;br /&gt; 
75g geliukas krito pirmas, o kiek bananų? Vyko spartus bananų pjausnelių lupimas ir šiukšlinės pildymas žievėmis. Kanistras vandens ten pat - pilvan.&lt;br /&gt;
Gertuves pripila. Nu bazė šimtas balų.&lt;br /&gt;
Aukštyn žemyn, smėlis, tankiai suaugusios pušaitės.&lt;br /&gt;
Drožiniai, parkas, raganų kažkas. Kokių dar raganų? Nesvaik, iš medžio išdrožtos skulptūros ir pan. Sėdėjo liaudies meistras ir pridrožė, įdomu kiek trunka tiek primeistrauti.&lt;br /&gt;
Vėl kažkas priešinga kryptim ir tada kartu į tą patį posūkį, na gal iš kitos trasos.&lt;br /&gt;
Juodkrantė, civilizacija, smėlio skulptūros. Išbliurusios.&lt;br /&gt;
Žingeidus seneliukas.&lt;br /&gt;
- Čia maratono kažkoks bėgimas vyksta?&lt;br /&gt;
- Ne, daugiau..&lt;br /&gt;
- Daugiau?!, eeehhh&lt;br /&gt;
- Septyniasdešimt :)&lt;br /&gt;
- Eehhhh!!&lt;br /&gt;
48km bananas, vanduo. Aukštyn žemyn festivalis.&lt;br /&gt;
O kur tas briedis. Spėjau tik užpakalį anąkart nupaveiksluoti.&lt;br /&gt;
58km geliukas, bananas, vanduo.&lt;br /&gt;
Masinės eitynės, virš sienos, kaikuriem gal ir virš keletos sienų. Akys nemotyvuotos, nors iš nugaros ir nesimato.&lt;br /&gt;
~62km geliukas ir pats laikas sutraukt šlaunies galą, šlaunies vidinę dalį, blauzdos galinę dalį. Salt stikas kas valandą tik formalumas.&lt;br /&gt;
Bet dar turiu šlaunies priekį ir blauzdos priekį.&lt;br /&gt;
Kapoju iš kulno blauzdos galas pasitaupo, keli km kad nebeturėčiau jau ir blauzdos priekio… Juokinga buvo tada :D&lt;br /&gt;
Oi ne, eiti, stoti?, ne, dinkit iš akių velniai, žinai čia ultra bėgimas, va įkalnė tai paeisiu, ką traukuliuoja to ir problemos, kai traukia lenkiant - ištiesiu, kai tiesiant - sulenkiu, avantiūra veikianti, bent jau tam likučiui km ir kol netraukia abiejų pusių vienu metu. O kas čia tas jachtklubas jau ;)&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Finiše&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Medalis, kavos gėrimas, nusilupam laiko matuoklį. Ne taip greit! Primontuotas tvarkingai, o žirklės kaip ir pridera varžybose, tokios kur vaikai popierių pradinėse karpo :D&lt;br /&gt; 
Na ta kava tai ne dabar.&lt;br /&gt;
Basika, arbata, grikiai arbata, arbata arbata.&lt;br /&gt;
Saulės maišai pakeliui.&lt;br /&gt;
Dušai. Per daug žmonių.&lt;br /&gt;
Masažas. O mergaitės stiprios ir ultrinės, vieną po kito, vieną po kito, dviese sinchroniškai vienoda jėga. Ačiū!&lt;br /&gt;
Saulės maišus parvežė.&lt;br /&gt;
Dušas, ai palauksiu.&lt;br /&gt;
Namo.&lt;br /&gt;
Ryte tai išgėriau tą kavos gėrimą. Paslampinėjau porą dienų po keliolika km šiaurinio ėjimo. Ruoniai, kriauklės, delfinai ten koralai žinai.&lt;br /&gt;
Bet pala pala kas čia su tom kojom, jau taip niežti labiau nei tik eiti, uchhhh :O&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;Antradienis&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Pabundu palangoj. Ui tu feniksai niu niu niu :D&lt;br /&gt;
7:30 smėlis, dumblas, akmenys.&lt;br /&gt;
Sakei dumblas?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kai Basanavičiaus gatve lekiu Palangoje,&lt;br /&gt;
Ryte su žibintėliu savo kaktoje.&lt;br /&gt;
Keli vedžioja žmonės šunius dėl kakučio,&lt;br /&gt;
Įsivaizduoju savo kojas idant stručio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Anava karklės kepurės jau čia pat..&lt;br /&gt;
Rytoj bus kita diena, kita siena. Geraiiii tik, duokit greičiau kedus! Pasiimk pats.&lt;/p&gt;</content><author><name>Deividas J.</name></author><summary type="html">Krenta lapai auksiniai ir leidžiasi t… Tiesiog leidžiasi. Ir pavirsta į košę dauguma. Išvakarėse Autobusas, aurora, paketėlis, numeriukas, pora šiukšlių maišų, spalvoti it saulė ir vanduo. Geltonas su rankenom, mėlynas su tom tokiom virvelėm, užtraukiamas. Nakvynės vietoje Makaronai, vištiena. Daug. Saulės maišas 38-am kilometrui. Mėlynas maišas 68-am kilometrui. Žodžiu šitas lieka namie. Priešnakty Karšta, nemiegasi, kyndlas, duokit kedus greičiau, oi užmigau, ar visai ne, o kiek valandų, dabar va giliai pakvėpuoju ir užmiegu, ot ir ne :D Šiaip kedus pats turi pasiimt. Taipogi turi pataikyt dydį, plotį, nes visi su savo kosminėm technogijom, kurios kiekviena turi savo piktogramą ir visi su neregėtais sukibimais. Trys dešimtys minučių iki penkių ryto. Žvygt feniksas ne iš pelenų, o ant stalelio. Vupt iš gulimos pozicijos dalyvis, du bananai čia yra, čia nėra. Reikaliukai, dušas, apranga. Auroroje Šešėliai, šypsenos, kava, šalta ar šilta nesuprasi. Bet prie ko ta aurora išvis. Ai kinoteatras čia toks buvo. Autobuse Vairuotojas dalyviam neleido stovėti dėl galimo dantų netekimo. Hm, o jeigu stovėtų boksininko kapa įsikandęs? Snaudžiu galva į langą. Keltas vanduo kažkas, neįdomu. Snaudžiu galva į langą tarpe ranka. Septintą valandą įsisavinu paskutinį bananą. Kur tą skūrą dėt dabar. Ant kojos laikosi neblogai, paskui išmesiu. Parnidžio kopoj Išlendam zombiai iš autobusų tamsoj, pirmas oro gurkšnis, apšilimas, energija, motyvuotos akys, tu tik nesimaišyk! Pala kaip su tais maišais? Prašom nešti geltonus į automobilį su švyturėliais. Tai geltoną nešt, mėlyną palikt? Užlyja. Zombiai į autobusus. 8:00 šviesu, startas ir užtrepsim. Šlapi mediniai takeliai ir laiptai - gera žinia slalomo mėgėjams. Nusileidus pradedamas pradinis aplenk pralėk sprintas. Bet juk: - Pradėk lėtai. Mhm. - Pats eik na… Purslai seilių, prakaitas, snargliai, atsirišę batai ir prasiretinam. Retyn ir retyn, ramu jau visai. Gamta ko šauki? Nori ir šaukia, nors tu ir nenori. Demokratijos čia nedaug. Poto išlendu iš gamtos. Dešinėn pažiūriu - nutolo žmonės. Kairėn pažiūriu - 10+ siluetų artėja krūvoj, lyg su vedliu ar kas čia vyksta. Ta prasme klubas gal koks? Bet aš dešinėn ir į kojas. Beveik 14km. Kodėl jie bėga priešinga kryptim? Oi kilpinė maitinėlė. Vanduo, bananas, pats priešinga kryptim ir dešinėn. 26km redbul automobilis, muzika. Maisto ir vandens nesimato, ai turbūt prie jūros. Ne, ne prie jūros. Tai o kur? Nu nes ne prie jūros tai tikrai. Ką gi, gertuvėse yra likęs puslitris vandens, nu ir pajūris. Kažką lenki, kažkas lenkia. Tas ant to. Gilios pėdos su prakasimais, energijos nuotekos, ašaros ir kančios, nors gal ir čia lijo. Kepurė nenukris pasukt galvą ir savo pasižiūrėt. Negilios! Manding sveria daugiau už mane. Plius be kepurės buvau. 33km siena kažkodėl. Ei! Saulės maišas su geliukais jau netrukus, kelis km pa’trip’insiu ir išeisiu. Oazių nesimato. Pasitaikantis klampus smėlis priduoda žvalumo :D Numesto maišo bazėj 38km maišą paduoda vikriai. Įbėgau ten blaškausi, kalbos dovana irgi neveikia, o va te jau rankose. 75g geliukas krito pirmas, o kiek bananų? Vyko spartus bananų pjausnelių lupimas ir šiukšlinės pildymas žievėmis. Kanistras vandens ten pat - pilvan. Gertuves pripila. Nu bazė šimtas balų. Aukštyn žemyn, smėlis, tankiai suaugusios pušaitės. Drožiniai, parkas, raganų kažkas. Kokių dar raganų? Nesvaik, iš medžio išdrožtos skulptūros ir pan. Sėdėjo liaudies meistras ir pridrožė, įdomu kiek trunka tiek primeistrauti. Vėl kažkas priešinga kryptim ir tada kartu į tą patį posūkį, na gal iš kitos trasos. Juodkrantė, civilizacija, smėlio skulptūros. Išbliurusios. Žingeidus seneliukas. - Čia maratono kažkoks bėgimas vyksta? - Ne, daugiau.. - Daugiau?!, eeehhh - Septyniasdešimt :) - Eehhhh!! 48km bananas, vanduo. Aukštyn žemyn festivalis. O kur tas briedis. Spėjau tik užpakalį anąkart nupaveiksluoti. 58km geliukas, bananas, vanduo. Masinės eitynės, virš sienos, kaikuriem gal ir virš keletos sienų. Akys nemotyvuotos, nors iš nugaros ir nesimato. ~62km geliukas ir pats laikas sutraukt šlaunies galą, šlaunies vidinę dalį, blauzdos galinę dalį. Salt stikas kas valandą tik formalumas. Bet dar turiu šlaunies priekį ir blauzdos priekį. Kapoju iš kulno blauzdos galas pasitaupo, keli km kad nebeturėčiau jau ir blauzdos priekio… Juokinga buvo tada :D Oi ne, eiti, stoti?, ne, dinkit iš akių velniai, žinai čia ultra bėgimas, va įkalnė tai paeisiu, ką traukuliuoja to ir problemos, kai traukia lenkiant - ištiesiu, kai tiesiant - sulenkiu, avantiūra veikianti, bent jau tam likučiui km ir kol netraukia abiejų pusių vienu metu. O kas čia tas jachtklubas jau ;) Finiše Medalis, kavos gėrimas, nusilupam laiko matuoklį. Ne taip greit! Primontuotas tvarkingai, o žirklės kaip ir pridera varžybose, tokios kur vaikai popierių pradinėse karpo :D Na ta kava tai ne dabar. Basika, arbata, grikiai arbata, arbata arbata. Saulės maišai pakeliui. Dušai. Per daug žmonių. Masažas. O mergaitės stiprios ir ultrinės, vieną po kito, vieną po kito, dviese sinchroniškai vienoda jėga. Ačiū! Saulės maišus parvežė. Dušas, ai palauksiu. Namo. Ryte tai išgėriau tą kavos gėrimą. Paslampinėjau porą dienų po keliolika km šiaurinio ėjimo. Ruoniai, kriauklės, delfinai ten koralai žinai. Bet pala pala kas čia su tom kojom, jau taip niežti labiau nei tik eiti, uchhhh :O Antradienis Pabundu palangoj. Ui tu feniksai niu niu niu :D 7:30 smėlis, dumblas, akmenys. Sakei dumblas? Kai Basanavičiaus gatve lekiu Palangoje, Ryte su žibintėliu savo kaktoje. Keli vedžioja žmonės šunius dėl kakučio, Įsivaizduoju savo kojas idant stručio. Anava karklės kepurės jau čia pat.. Rytoj bus kita diena, kita siena. Geraiiii tik, duokit greičiau kedus! Pasiimk pats.</summary></entry></feed>