<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-10-26T00:05:31+03:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Virš sienos</title><subtitle></subtitle><author><name>Deividas J.</name></author><entry><title type="html">TKN 2019</title><link href="/ultra/tkn/2019/10/19/tkn-2019.html" rel="alternate" type="text/html" title="TKN 2019" /><published>2019-10-19T21:53:58+03:00</published><updated>2019-10-19T21:53:58+03:00</updated><id>/ultra/tkn/2019/10/19/tkn-2019</id><content type="html" xml:base="/ultra/tkn/2019/10/19/tkn-2019.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;K&lt;/strong&gt;renta lapai auksiniai ir leidžiasi t…&lt;br /&gt;
Tiesiog leidžiasi. Ir pavirsta į košę dauguma.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;išvakarės&quot;&gt;Išvakarės&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Autobusas, aurora, paketėlis, numeriukas, pora šiukšlių maišų, spalvoti it saulė ir vanduo. Geltonas su rankenom, mėlynas su tom tokiom virvelėm, užtraukiamas.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;nakvynės-vieta&quot;&gt;Nakvynės vieta&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Makaronai, vištiena. daug.&lt;br /&gt;
Saulės maišas 38-am kilometrui.&lt;br /&gt;
Mėlynas maišas 68-am kilometrui. Žodžiu šitas lieka namie.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;priešnaktis&quot;&gt;Priešnaktis&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Karšta, nemiegasi, kyndlas, duokit kedus greičiau, oi užmigau, ar visai ne, o kiek valandų, dabar va giliai pakvėpuoju ir užmiegu, ot ir ne :D&lt;br /&gt;
Šiaip kedus pats turi pasiimt. Taipogi turi pataikyt dydį, plotį, nes visi su savo kosminėm technogijom, kurios kiekviena turi savo piktogramą ir visi su neregėtais sukibimais.&lt;br /&gt;
Trys dešimtys minučių iki penkių ryto žvygt feniksas ne iš pelenų, o ant stalelio. Vupt iš gulimos pozicijos dalyvis, du bananai čia yra, čia nėra. Reikaliukai, dušas, apranga.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;aurora&quot;&gt;Aurora&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Šešėliai, šypsenos, kava, šalta ar šilta nesuprasi.&lt;br /&gt;
Bet prie ko ta aurora išvis. Ai kinoteatras čia toks buvo.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;autobusas&quot;&gt;Autobusas&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Vairuotojas dalyviam neleido stovėti dėl galimo dantų netekimo. Hm, o jeigu stovėtų boksininko kapa įsikandęs?&lt;br /&gt; 
Snaudžiu galva į langą. keltas vanduo kažkas, neįdomu. snaudžiu galva į langą tarpe
ranka. Septintą valandą vėl dingsta bananas, paskutinis. kas paėmė?!? Juk pats.. Kur tą skūrą dėt dabar. Ant kojos laikosi neblogai, paskui išmesiu.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;parnidžio-kopa&quot;&gt;Parnidžio kopa&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Išlendam zombiai iš autobusų tamsoj, pirmas oro gurkšnis, apšilimas, energija, motyvuotos akys, tu tik nesimaišyk! Pala kaip su tais maišais? Tai geltoną nešt, mėlyną palikt?&lt;br /&gt;
Užlyja. Zombiai į autobusus.&lt;br /&gt;
8:00 šviesu, startas ir užtrepsim.&lt;br /&gt;
Šlapi mediniai takeliai ir laiptai - gera žinia slalomo mėgėjams.&lt;br /&gt;
Nusileidus pradedamas pradinis aplenk pralėk sprintas.&lt;br /&gt;
Bet juk:&lt;br /&gt;
- Pradėk lėtai.&lt;br /&gt;
Mhm.&lt;br /&gt;
- Pats eik na…&lt;br /&gt;
Purslai seilių, prakaitas, snargliai, atsirišę batai ir prasiretinam.&lt;br /&gt;
Retyn ir retyn, ramu jau visai.&lt;br /&gt;
Gamta ko šauki? Nori ir šaukia, nors tu ir nenori. Demokratijos čia nedaug.&lt;br /&gt;
Poto išlendu iš gamtos.&lt;br /&gt;
Dešinėn pažiūriu - nutolo žmonės. &lt;br /&gt;
Kairėn pažiūriu - 10+ siluetų artėja krūvoj, lyg su vedliu ar kas čia vyksta. Ta prasme klubas gal koks? Bet aš dešinėn ir į kojas.&lt;br /&gt;
Beveik 14km. Kodėl jie bėga priešinga kryptim? Oi kilpinė maitinėlė. Vanduo, bananas, pats priešinga kryptim ir dešinėn.&lt;br /&gt;
26km redbul automobilis, muzika. Maisto ir vandens nesimato, ai turbūt prie jūros.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Ne&lt;/strong&gt;, ne prie jūros. Tai o kur? Nu nes ne prie jūros tai tikrai.&lt;br /&gt;
Ką gi, gertuvėse yra likęs puslitris vandens, nu ir pajūris.&lt;br /&gt;
Kažką lenki, kažkas lenkia. Tas ant to.&lt;br /&gt;
Gilios pėdos su prakasimais, energijos nuotekos, ašaros ir kančios, nors gal ir čia lijo.&lt;br /&gt;
Kepurė nenukris pasukt galvą ir savo pasižiūrėt. Negilios! Manding sveria daugiau už mane. Plius be kepurės buvau.&lt;br /&gt;
33km siena kažkodėl. Ei! Saulės maišas su geliukais jau netrukus, kelis km pa’trip’insiu ir išeisiu. Oazių nesimato.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;numesto-maišo-bazė&quot;&gt;Numesto maišo bazė&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;38km maišą paduoda vikriai.&lt;br /&gt;
75g geliukas krito pirmas, o kiek bananų? Vyko spartus bananų pjausnelių lupimas ir šiukšklinės pildymas žievėmis. Kanistras vandens irgi pilvan.&lt;br /&gt;
Gertuves pripila. Nu bazė šimtas balų.&lt;br /&gt;
Aukštyn žemyn, smėlis, tankiai suaugusios pušaitės.&lt;br /&gt;
Drožiniai, parkas, raganų kažkas. Kokių dar raganų? Nesvaik, medžio išdrožtos skulptūros ar pan. Sėdėjo liaudies meistras ir pridrožė, įdomu kiek trunka tiek primeistrauti.&lt;br /&gt;
Vėl kažkas priešinga kryptim ir tada kartu į tą patį posūkį, na gal iš kitos trasos.&lt;br /&gt;
Juodkrantė, civilizacija, smėlio skulptūros. Išbliurusios.&lt;br /&gt;
Žingeidus seneliukas.&lt;br /&gt;
- Čia maratono kažkoks bėgimas vyksta?&lt;br /&gt;
- Ne, daugiau..&lt;br /&gt;
- Daugiau?!, eeehhh&lt;br /&gt;
- Septyniasdešimt :)&lt;br /&gt;
- Eehhhh!!&lt;br /&gt;
48km bananas, vanduo. Aukštyn žemyn festivalis.&lt;br /&gt;
O kur tas briedis. Spėjau tik užpakalį anąkart nupaveiksluoti.&lt;br /&gt;
58km geliukas, bananas, vanduo.&lt;br /&gt;
Masinės eitynės, virš sienos, kaikuriem gal ir virš keletos sienų. Akys nemotyvuotos, nors iš nugaros ir nesimato.&lt;br /&gt;
~62km geliukas ir pats laikas sutraukt šlaunies galą, šlaunies vidinę dalį, blauzdos galinę dalį. Salt stikas kas valandą tik formalumas.&lt;br /&gt;
Bet dar turiu šlaunies priekį ir blauzdos priekį.&lt;br /&gt;
Kapoju iš kulno blauzdos galas pasitaupo, keli km kad nebeturėčiau jau ir blauzdos priekio… Juokinga buvo tada :D&lt;br /&gt;
Bet ne, eiti, stoti?, ne, dinkit iš akių velniai, žinai čia ultra bėgimas, neeisiu jei ne įkalnė, ką traukuliuoja to ir problemos, kai traukia lenkiant - ištiesiu, kai tiesiant - sulenkiu, avantiūra veikianti, bent jau tam likučiui km ir kol netraukia abiejų pusių vienu metu.&lt;br /&gt;
Taip besitampaliojant ir pasirodė:&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;finišas&quot;&gt;Finišas&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Medalis, kavos gėrimas, nusilupam laiko matuoklį. Ne taip greit :D Primontuotas kad net pjūklelis čia turėtų veiklos.&lt;br /&gt; 
Ta kava tai ne dabar.&lt;br /&gt;
Basika, arbata, grikiai arbata, arbata arbata.&lt;br /&gt;
Saulės maišai pakeliui.&lt;br /&gt;
Dušai. Per daug žmonių.&lt;br /&gt;
Masažas. O mergaitės stiprios ir ultrinės, vieną po kito, vieną po kito, dviese sinchroniškai vienoda jėga. Ačiū!&lt;br /&gt;
Saulės maišus parvežė.&lt;br /&gt;
Dušas, ai palauksiu.&lt;br /&gt;
Švarus namo.&lt;br /&gt;
Ryte tai išgėriau tą kavos gėrimą. Paslampinėjau porą dienų po keliolika km šiaurinio ėjimo. Ruoniai, kriauklės, delfinai ten koralai žinai.&lt;br /&gt;
Bet pala pala kas čia darosi, pėdutes jau niežti labiau nei tik eiti :O&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;antradienis&quot;&gt;Antradienis&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Pabundu palangoj. Ui tu feniksai niu niu niu :D&lt;br /&gt;
7:30 smėlis, akmenys, dumblas.&lt;br /&gt;
Sakei dumblas?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kai Basanavičiaus gatve lekiu Palangoje,&lt;br /&gt;
Ryte su žibintėliu savo kaktoje.&lt;br /&gt;
Keli vedžioja žmonės šunius dėl kakučio,&lt;br /&gt;
Įsivaizduoju savo kojas idant stručio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hei karklės kepurės jau čia pat..&lt;br /&gt;
Rytoj bus kita diena, kita siena. Geraiiii tik, duokit greičiau kedus! Pasiimk pats.&lt;/p&gt;</content><author><name>Deividas J.</name></author><summary type="html">Krenta lapai auksiniai ir leidžiasi t… Tiesiog leidžiasi. Ir pavirsta į košę dauguma. Išvakarės Autobusas, aurora, paketėlis, numeriukas, pora šiukšlių maišų, spalvoti it saulė ir vanduo. Geltonas su rankenom, mėlynas su tom tokiom virvelėm, užtraukiamas. Nakvynės vieta Makaronai, vištiena. daug. Saulės maišas 38-am kilometrui. Mėlynas maišas 68-am kilometrui. Žodžiu šitas lieka namie. Priešnaktis Karšta, nemiegasi, kyndlas, duokit kedus greičiau, oi užmigau, ar visai ne, o kiek valandų, dabar va giliai pakvėpuoju ir užmiegu, ot ir ne :D Šiaip kedus pats turi pasiimt. Taipogi turi pataikyt dydį, plotį, nes visi su savo kosminėm technogijom, kurios kiekviena turi savo piktogramą ir visi su neregėtais sukibimais. Trys dešimtys minučių iki penkių ryto žvygt feniksas ne iš pelenų, o ant stalelio. Vupt iš gulimos pozicijos dalyvis, du bananai čia yra, čia nėra. Reikaliukai, dušas, apranga. Aurora Šešėliai, šypsenos, kava, šalta ar šilta nesuprasi. Bet prie ko ta aurora išvis. Ai kinoteatras čia toks buvo. Autobusas Vairuotojas dalyviam neleido stovėti dėl galimo dantų netekimo. Hm, o jeigu stovėtų boksininko kapa įsikandęs? Snaudžiu galva į langą. keltas vanduo kažkas, neįdomu. snaudžiu galva į langą tarpe ranka. Septintą valandą vėl dingsta bananas, paskutinis. kas paėmė?!? Juk pats.. Kur tą skūrą dėt dabar. Ant kojos laikosi neblogai, paskui išmesiu. Parnidžio kopa Išlendam zombiai iš autobusų tamsoj, pirmas oro gurkšnis, apšilimas, energija, motyvuotos akys, tu tik nesimaišyk! Pala kaip su tais maišais? Tai geltoną nešt, mėlyną palikt? Užlyja. Zombiai į autobusus. 8:00 šviesu, startas ir užtrepsim. Šlapi mediniai takeliai ir laiptai - gera žinia slalomo mėgėjams. Nusileidus pradedamas pradinis aplenk pralėk sprintas. Bet juk: - Pradėk lėtai. Mhm. - Pats eik na… Purslai seilių, prakaitas, snargliai, atsirišę batai ir prasiretinam. Retyn ir retyn, ramu jau visai. Gamta ko šauki? Nori ir šaukia, nors tu ir nenori. Demokratijos čia nedaug. Poto išlendu iš gamtos. Dešinėn pažiūriu - nutolo žmonės. Kairėn pažiūriu - 10+ siluetų artėja krūvoj, lyg su vedliu ar kas čia vyksta. Ta prasme klubas gal koks? Bet aš dešinėn ir į kojas. Beveik 14km. Kodėl jie bėga priešinga kryptim? Oi kilpinė maitinėlė. Vanduo, bananas, pats priešinga kryptim ir dešinėn. 26km redbul automobilis, muzika. Maisto ir vandens nesimato, ai turbūt prie jūros. Ne, ne prie jūros. Tai o kur? Nu nes ne prie jūros tai tikrai. Ką gi, gertuvėse yra likęs puslitris vandens, nu ir pajūris. Kažką lenki, kažkas lenkia. Tas ant to. Gilios pėdos su prakasimais, energijos nuotekos, ašaros ir kančios, nors gal ir čia lijo. Kepurė nenukris pasukt galvą ir savo pasižiūrėt. Negilios! Manding sveria daugiau už mane. Plius be kepurės buvau. 33km siena kažkodėl. Ei! Saulės maišas su geliukais jau netrukus, kelis km pa’trip’insiu ir išeisiu. Oazių nesimato. Numesto maišo bazė 38km maišą paduoda vikriai. 75g geliukas krito pirmas, o kiek bananų? Vyko spartus bananų pjausnelių lupimas ir šiukšklinės pildymas žievėmis. Kanistras vandens irgi pilvan. Gertuves pripila. Nu bazė šimtas balų. Aukštyn žemyn, smėlis, tankiai suaugusios pušaitės. Drožiniai, parkas, raganų kažkas. Kokių dar raganų? Nesvaik, medžio išdrožtos skulptūros ar pan. Sėdėjo liaudies meistras ir pridrožė, įdomu kiek trunka tiek primeistrauti. Vėl kažkas priešinga kryptim ir tada kartu į tą patį posūkį, na gal iš kitos trasos. Juodkrantė, civilizacija, smėlio skulptūros. Išbliurusios. Žingeidus seneliukas. - Čia maratono kažkoks bėgimas vyksta? - Ne, daugiau.. - Daugiau?!, eeehhh - Septyniasdešimt :) - Eehhhh!! 48km bananas, vanduo. Aukštyn žemyn festivalis. O kur tas briedis. Spėjau tik užpakalį anąkart nupaveiksluoti. 58km geliukas, bananas, vanduo. Masinės eitynės, virš sienos, kaikuriem gal ir virš keletos sienų. Akys nemotyvuotos, nors iš nugaros ir nesimato. ~62km geliukas ir pats laikas sutraukt šlaunies galą, šlaunies vidinę dalį, blauzdos galinę dalį. Salt stikas kas valandą tik formalumas. Bet dar turiu šlaunies priekį ir blauzdos priekį. Kapoju iš kulno blauzdos galas pasitaupo, keli km kad nebeturėčiau jau ir blauzdos priekio… Juokinga buvo tada :D Bet ne, eiti, stoti?, ne, dinkit iš akių velniai, žinai čia ultra bėgimas, neeisiu jei ne įkalnė, ką traukuliuoja to ir problemos, kai traukia lenkiant - ištiesiu, kai tiesiant - sulenkiu, avantiūra veikianti, bent jau tam likučiui km ir kol netraukia abiejų pusių vienu metu. Taip besitampaliojant ir pasirodė: Finišas Medalis, kavos gėrimas, nusilupam laiko matuoklį. Ne taip greit :D Primontuotas kad net pjūklelis čia turėtų veiklos. Ta kava tai ne dabar. Basika, arbata, grikiai arbata, arbata arbata. Saulės maišai pakeliui. Dušai. Per daug žmonių. Masažas. O mergaitės stiprios ir ultrinės, vieną po kito, vieną po kito, dviese sinchroniškai vienoda jėga. Ačiū! Saulės maišus parvežė. Dušas, ai palauksiu. Švarus namo. Ryte tai išgėriau tą kavos gėrimą. Paslampinėjau porą dienų po keliolika km šiaurinio ėjimo. Ruoniai, kriauklės, delfinai ten koralai žinai. Bet pala pala kas čia darosi, pėdutes jau niežti labiau nei tik eiti :O Antradienis Pabundu palangoj. Ui tu feniksai niu niu niu :D 7:30 smėlis, akmenys, dumblas. Sakei dumblas? Kai Basanavičiaus gatve lekiu Palangoje, Ryte su žibintėliu savo kaktoje. Keli vedžioja žmonės šunius dėl kakučio, Įsivaizduoju savo kojas idant stručio. Hei karklės kepurės jau čia pat.. Rytoj bus kita diena, kita siena. Geraiiii tik, duokit greičiau kedus! Pasiimk pats.</summary></entry></feed>